{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja juured ning kasvamiseks on vaja vett ja p√§ikest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Alustan seemnena."},{"text":"Ma joon vett maast."},{"text":"Ma vajan elamiseks p√§ikesevalgust."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen puu, mis teeb s√ºgisel magusa maiuse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan midagi √ºmmargust ja tihti punast."},{"text":"Olen puuliik."},{"text":"Magustoidu v√µid teha sellega, mida kasvatan."}],"options":[{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":false},{"label":"√ïunapuu","isCorrect":true},{"label":"Tammepuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline, lehtede asemel n√µelad. Inimesed kaunistavad mind j√µuludeks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"J√§√§n aastaringselt roheliseks."},{"text":"Inimesed panevad kingitused minu alla."},{"text":"‚≠ê Mul on pointy top."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnipuu","isCorrect":true},{"label":"Palmipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on suur kollane pea, mis j√§rgib p√§ikest kogu p√§eva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lill."},{"text":"‚òÄÔ∏è Mulle meeldib seista silmitsi p√§ikese suunaga."},{"text":"Mul on seemneid, mida saab s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Tulp","isCorrect":false},{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mida j√§nesed armastavad s√º√ºa. Olen pikk ja oran≈æ. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind."},{"text":"M√µned √ºtlevad, et ma aitan sul pimedas n√§ha."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Olen viinapuu, mis toodab haput vilja. Inimesed kasutavad mind mahla ja tarretise valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Minu mahl on lilla v√µi roheline."},{"text":"Mind s√º√ºakse sageli levina."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen taim, mis v√µib elada v√§ga kaua ja mu s√µrmused v√µivad √∂elda sulle minu vanust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk ja tugev."},{"text":"Ma v√µin olla sadu aastaid vana."},{"text":"Sa v√µid mu s√µrmused √ºles lugeda, et n√§ha, kui vana ma olen."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen k√µrbes kasvav taim, millel on teravad n√µelad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin enda sees vett hoida."},{"text":"Ô∏è Elan v√§ga kuivas kohas."},{"text":"Minu puudutamine ei ole l√µbus."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"Venus Fly Trap","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen roheline taim, millel on tugev l√µhn ja mida kasutatakse toidu maitsestamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti toiduvalmistamisel."},{"text":"Mul on selge l√µhn."},{"text":"Mind v√µib lisada pastakastmele."}],"options":[{"label":"Mint","isCorrect":false},{"label":"Basiil","isCorrect":true},{"label":"Lavendel","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen lihas√∂√∂ja taim, mis l√µksustab putukaid, et saada toitaineid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"S√∂√∂n putukaid."},{"text":"Ma peibutan oma saaki."},{"text":"Kasvatan toitainevaeses mullas."}],"options":[{"label":"Venus Fly Trap","isCorrect":true},{"label":"Orhidee","isCorrect":false},{"label":"S√µnajalg","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga ma ei ole auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vaja, et sa l√ºkkaksid pedaale, et liikuda."},{"text":"Ô∏è S√µidan tihti just minu jaoks tehtud radadel."},{"text":"Lapsed √µpivad mind noorena tihti s√µitma."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"transport","question":"S√µidan r√∂√∂bastel ja vean paljusid reisijaid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen \"choo-choo\" h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Saan reisida √ºle riikide."},{"text":"Sa istud maha, kuni ma sind sihtpunkti viin."}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan k√µrgel taevas ja kannan inimesi kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga ma ei ole lind."},{"text":"Ô∏è Minu aknast on n√§ha pilvi."},{"text":"Ma v√µin sind viia teise riiki."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja vean inimesi v√µi kaupu √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan liikumiseks vett."},{"text":"üòÄ Mul on tihti ankur."},{"text":"V√µin olla v√§ga suur!"}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on neli ratast ja vean kaupa. Olen suurem kui auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tihti transpordin suuri karpe v√µi esemeid."},{"text":"Mind kasutavad ettev√µtted sageli esemete transportimiseks √ºhest kohast teise."},{"text":"J√§rgin samu teereegleid nagu auto."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"transport","question":"V√µin lennata otse √ºles-alla ja mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§iksem ja v√§ledam kui lennuk."},{"text":"Mind kasutatakse p√§√§steks v√µi transpordiks h√§daolukordades."},{"text":"Ô∏è N√µuan erilist kohta, kus startida ja maanduda. Helipadi."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"transport","question":"V√µtan inimesi √ºmber linna ja peatun tihti, et j√§rgi tulla ja √§ra kukkuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui auto ja kannan kaasas palju inimesi."},{"text":"Mul on m√§√§ratud marsruut ja ajakava."},{"text":"Sa maksad tavaliselt piletiraha, et minuga s√µita."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Tramm","isCorrect":false},{"label":"Takso","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"transport","question":"S√µidan maa all linnas ja vean paljusid reisijaid kiiresti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan elektrienergiat."},{"text":"Ma ei j√§√§ liikluses kinni."},{"text":"Olen kiire viis, kuidas tiheda liiklusega linnas ringi liikuda."}],"options":[{"label":"Subway","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false},{"label":"Monorail","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Olen kaherattaline s√µiduk, mis on kiirem kui jalgratas ja n√µuab juhiluba. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on mootor, mis teeb \"vroomi\" h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Ohutusvarustus on minuga s√µites v√§ga oluline."},{"text":"Ô∏è Mind saab kasutada tavalistel teedel."}],"options":[{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Traktor","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis uurib kosmost, kandes astronaute Kuule ja kaugemale. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma vajan v√µimsaid mootoreid, et p√§√§seda Maa gravitatsioonist."},{"text":"Ma luban inimestel uurida asju, mida keegi pole n√§inud."},{"text":"V√µin reisida planeetidele."}],"options":[{"label":"Kosmoses√ºstik","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç"}}]}